# Распространенные проблемы

## Вводная часть

<p>
    Здесь описаны часто встречающиеся ошибки связанные с Кафкой и некоторые способы их решения. 
    Более специфические кейсы описаны в следующих статьях.
</p>

### 1. Перестали уходить лаги у consumer-group (группа консьюмеров)

a. Убедитесь, что этой группе были выделены Consumer-ы. Сделать это можно перейдя в ZooNavigator.
    mybpm -> consumers -> файл нужной вам группы. Например Consumer-ы группы "boi__to__elastic" можно посмотреть в 
    файле по пути: "<i>mybpm -> consumers -> BoiToElastic.workerCount</i>". 

<p> 
    b. Если Consumer-ы есть, а лаги не уходят. То наиболее вероятный сценарий - проблемная запись в топике, которую 
   невозможно обработать (постоянно выкидывается exception). Одним из способов решения данной проблемы, это изменить
   конфигурацию в ZooNavigator-е. Для этого нужно перейти по следующему пути.
</p>

                                mybpm -> configs -> IgnoreKafkaExceptionConfig. 

<p> 
    В этом файле нужно найти параметр вашей consumer-group. Как правило, оно соответствует названию группы.
   Этому параметру нужно присвоить значение "true" и сохранить. Как только вы сохраните изменения, проблемная запись 
   пройдет свою очередь ("пропушится") и лаги должны нормализоваться.
</p>
<p>
    Вместе с этим в логах сервера отобразится ошибка, вызвавшая затор в топике.
    Рекомендуется зафиксировать эту ошибку и отправить команде разработки ядра myBpm. Как только все проблемные записи 
    "пропушатся" (все лаги уйдут) нужно вернуть значение в конфиге IgnoreKafkaExceptionConfig обратно на "false". 
<p> 
    Если в конфиге нет нужной вам группы - сообщите команде разработки myBpm. 
</p>
<p>
    Если же в конфиге был нужный параметр, но проблема не ушла - сообщите команде разработки myBpm.
</p>

   
